反負東道主第三名出線 港足硬撼烏茲別克

2018年08月21日

反負東道主第三名出線
港足硬撼烏茲別克

港隊隊長劉學銘（右）解圍漏踢，還差點踢中印尼前鋒利利柏尼。

【記者禤家民、洪量丰 雅加達直擊】首名變第三！香港足球代表隊昨晚在亞運男子足球A組最後一輪分組賽，半場領先一球，但下半場被印尼連追三球，以1:3落敗。港隊輸波雖無礙出線，但跌落第三位，16強要挑戰分組賽三戰全勝的爭金熱門之一的烏茲別克。

賽前篤定取得16強席位的港隊此戰變陣出擊，改踢5-4-1陣式，兩名有黃牌在身的後防主力劉學銘及徐宏傑同正選披甲，另外，勞烈斯及羅曉聰首度正選，而陳俊樂及林嘉緯在前場支援單箭頭安永佳，但傷癒的鄭展龍繼續在後備席等待機會落場。

力爭首名的港足開賽初段比較主動，而必須贏波才可首名的印尼踢來不算太積極，初段未有太多埋門。戰至35分鐘，港隊中鋒安永佳突入禁區右路施射，可惜皮球高出。41分鐘，港隊中場胡晉銘在右路禁區交遠柱，劉學銘後上接應近門頭槌頂入成1:0。

復出的勞烈斯（中）完半場被印尼隊長拳頭打中眼部，觸發雙方球員指罵。

香港力量球迷昨晚現場掛起「香港人勁揪」橫額為港隊打氣。

劉學銘先開紀錄

完半場前，港隊中堅勞烈斯在防守角球時被印尼守衞柏拿達出槌打中，球證最終判罰柏拿達黃牌，觸發兩隊球員輕微衝突，港隊半場領先1:0。

易邊後，印尼開賽不足一分鐘便由查拉突入禁區射入追成1:1，主隊扳平後取回主動，圍攻港隊。

到85分鐘，超齡兵比圖交利利柏尼入楔推過勞烈斯射成2:1。港隊尾段谷前後防空虛，補時階段印尼藉反擊由沙班迪接應傳中射成3:1完場。港隊首嘗敗績，兩勝一和一負得七分跌落A組第三，以最佳小組第三名晉級，16強將挑戰今年亞洲U23冠軍烏茲別克。

港女足下場和波出線

此外，亞運女足B組香港隊面對衞冕的北韓，半場落後0:4，全場輸0:8，而同組的塔吉克則以0:16不敵中國，港隊與塔吉克同樣兩戰兩敗，前者失15球，後者失32球，港隊周三對塔吉克和波便足以第三名晉級八強。

下一則
下一則
「小爆牙」莫宛螢太極全能摘銀

「小爆牙」莫宛螢太極全能摘銀

16歲卓銘浩 破800自港績17秒

手記：從不孤單一個

孫楊擸第二金披國旗